點睇環球時報話王毅歐洲之行贏得漂亮

不停咁話外國政客被打臉

叫醒左成個歐洲反支，仲唔贏哂

支那用阿Q精神真係去到極致

不嬲都係返到支那就串柒柒,出門就死狗

戰狼外交
出聲嚇窒外國

王毅明明輸到仆街
但繼續不斷打飛機

想睇班支仔留言有咩睇法

讀書時 心諗點解會有賈似道呢啲柒頭存在
依家睇返 秦檜 賈似道先係中共理想當官模範

佢地嘅 target audience 唔係連登仔

贏國

點都贏架啦

岳飛根本係on9仔

外訪竟然係要贏人地

由佢地

唔使叫醒佢地

日本戰敗前國內都係咁

話明戰狼

貼link唔貼文

硬核回應

日期係5月喎
不過都冇乜所謂，反正口交部都係講嗰幾句

除了中美關系，這場記者會涉及的問題相當廣泛，中國外長的回答也相當精彩而且“硬核”。

在回答英國路透社記者有關中國決定推進香港國家安全立法的問題時，王毅表示，香港事務是中國內政，不容任何外來幹涉。在談到台灣問題時，他表示，兩岸實現統一是歷史必然趨勢，“正告美方不要試圖挑戰中國的底線，不要誤判14億中國人民捍衛國家統一的堅定決心”。

在回答記者有關“美國不斷指責世衛組織”的問題時，王毅稱，“給世衛組織潑臟水的人只會弄臟他們自己”，“支持世衛組織，就是支持拯救生命，這是任何有良知的國家都應做出的選擇”。談及中國在全球抗疫中的作用，王毅說，“中國不是救世主，但我們願做及時雨”。

在回答新加坡《海峽時報》記者有關中國近期在南海活動的問題時，王毅稱，認為中國利用疫情在南海擴大存在的說法“完全是無稽之談”。《海峽時報》隨後報道說，這是對美國國務卿蓬佩奧上月警告東盟外長“中國正擴張在南海的領土野心”的有力駁斥。

在回答今日俄羅斯國際通訊社記者提問時， 王毅表示，中俄共同抗疫的經歷，“將轉化為疫情後中俄關系提速升級的動力”。在回答埃菲社記者有關歐洲國家對中國看法“出現兩種聲音”的問題時，王毅說，“中歐之間的交往應當是相互成就的正循環，而不是你輸我贏的淘汰賽”。

在回答日本共同社記者“後疫情時代”中日韓三國關系的問題時，王毅說，中日韓三國聯合抗疫，為全球抗疫“樹立了樣板”，並稱三國率先控制疫情，率先覆工覆產，將為促進地區經濟覆蘇提供重要動力。

《環球時報》記者觀察到，王毅在記者會上還兩次提到疫情下令人鼓舞的“逆勢增長”——“中國東盟合作逆勢增長，今年第一季度，中國和東盟的貨物貿易總額增長6.1%，東盟第一次成為中國最大貿易夥伴”;“今年第一季度中國對共建‘一帶一路’國家投資逆勢增長11.7%，貿易額增長3.2%”。

記者會最後一個問題特意留給了來自受疫情沖擊最大的湖北省的媒體，王毅表示：“待到條件成熟時，外交部願意專門再為湖北舉辦一次特別的全球推介活動，向世界各國展示浴火重生、鳳凰涅槃的湖北和武漢。”

樓主又搞錯

佢目的係出去嗌交，梗係贏

中共打交從未贏過，
打嘴炮從未輸過！

支持佢繼續贏

佢地都無廉恥既 是但啦